點解今個冬天咁多人分手

明明前兩年個個仲趁聖誕表白，做咩今年會變咗興分手？

啱左手唔夠一個月

分左手唔夠一個月

我都想知點解
無啦啦比人飛左

分手旺季：聖誕前 中秋時

其實每年都係 有研究講過分手係有季節性

巴打放低到未？
如果拖到臨聖誕先嚟分肯定會仲傷

願聞其詳

Btw 唔啱嘅早分早著啦

係咩原理？
唔係臨近聖誕先想拍拖咩

舊年聖誕仲祝緊天下情人係失散兄妹，今年我都唔敢亂講嘢

冬天多情侶分手 主兇季節性情緒失調？

到冬天時，個人情緒相對地容易出事！有一種症狀叫「季節性情緒失調」（Seasonal Affective Disorder），又稱為「冬季憂鬱症」（Winter Depression）。根據美國奧勒岡健康與科學大學的精神病學教授Alfred Lewy指出，由於不少人面對新季節的轉變，適應能力會變得緩慢，大腦中的松果體在少陽光環境下會釋放褪黑素，而「季節性情緒失調」的病患在冬天時釋放的褪黑素比一般人高。

冬天情侶易出事？

而根據CNN網站曾報道過，英國作家David McCandless早前綜合大家在facebook公布status（感情狀況）的統計，情人節分手為榜首，其次就是聖誕前兩星期。另外有研究表示情侶們在冬天考慮分手的機會率，相比在其他時間考慮多出兩倍以上。有可能是因為情緒受到影響，人缺乏陽光的照射，體內減少吸收血清素，而血清素是一種神經傳導物質，負責傳遞訊息到神經細胞，所以導致我們容易變得情緒化，又會成日認為「你唔愛我啦」！